\input{../../../main}

\begin{document}
\setphysstyle{ГЦФО 9}{Вступительная работа}{\DTMdate{2021-09-14}}

\libproblem{1001}{1.30}
\libproblem{rayon}{2004-09-3}
\taskpic{
<<Чёрный ящик>> имеет три клеммы $A$, $B$ и $C$. Известно, что он содержит только резисторы. Сопротивления <<чёрного ящика>> при подключении к различным парам клемм таковы: $R_{AB} = 5\unit{Ом}$, $R_{BC} = 8\unit{Ом}$, $R_{AC} = 9\unit{Ом}$. Предложите один вариант схемы <<чёрного ящика>>, содержащей минимально возможное число резисторов.}{
\begin{tikzpicture}
\def\r{1}
\coordinate (A) at (0, \r);
\coordinate (B) at (1.5 * \r, 0);
\coordinate (C) at (-1.5 * \r, 0);
\draw[very thick] (A) -- (0, 0);
\draw[very thick] (B) -- (0, 0);
\draw[very thick] (C) -- (0, 0);
\draw[fill = black!20] (-2 / 3 * \r, -\r / 3) rectangle ++(4 / 3 * \r, 2 / 3 * \r);
\draw[fill = white] (A) circle (2pt) node[above] {$A$};
\draw[fill = white] (B) circle (2pt) node[above] {$B$};
\draw[fill = white] (C) circle (2pt) node[above] {$C$};
\end{tikzpicture}
}
% 1001, 13.12
\task{Мальчик надувает воздушный шарик. При радиусе шарика $10\unit{см}$ скорость увеличения радиуса равна $1\unit{мм/с}$. Какой объём воздуха ежесекундно выдыхает мальчик?\\
\textit{Примечание:} площадь сферы радиуса $R$ равна $4\pi R^2$.}
% savchenko, 1.2.12

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
